#0. Prerequisutes
Any environement with installed: git, make, go, etcd, kubectl.
Prepared certs - you can use also prepared .conf included in the repository: .conf.
In our example it will be Ubuntu 22.04 (same steps possible in Debian):
apt-get install git, make
snap install go --classic, kubectl --classic


sudo apt-get update
for ubuntu22 (other linux distros also welcome): apt-get install git, make
						 snap install go --classic, kubectl --classic
			 etcd?

sudo bash setup_env.sh


sudo snap install go --classic

If above doesn't work, try:
sudo snap install go --channel=1.21/stable --classic
sudo snap refresh go --channel=1.21/stable --classic

go version

snap install kubectl

 in our example it will be Ubuntu 22.04 with: etcd, 

#1. Build kube-apiserver
(as part of kubernetes project)

Open terminal inside directory and run:
make

git clone https://github.com/kubernetes/kubernetes && cd kubernetes
git checkout release-1.27

##Check if binary works.
Expected output:
Kubernetes v1.27.8-3+f76ee87da1dbab

Okay, the binary works. 

2. Setup certificates
You need to setup certs or use one-liner below:

brakujace certy! wygeneruj jakiekolwiek; tutaj jest napisane po co to na co to i ze trzeba podac, ale nie przejmuj sie! podajemy lewe, zeby po prostu dzialalo, jednoklik C:

# service account
openssl genrsa -out service-account-key.pem 4096 && openssl req -new -x509 -days 365 -key service-account-key.pem -subj "/CN=test" -sha256 -out service-account.pem

# api-server
openssl genrsa -out ca.key 2048 && openssl req -x509 -new -nodes -key ca.key -subj "/CN=test" -days 10000 -out ca.crt && openssl genrsa -out server.key 2048 && openssl req -new -key server.key -out server.csr -config csr.conf &&
openssl x509 -req -in server.csr -CA ca.crt -CAkey ca.key \
    -CAcreateserial -out server.crt -days 10000 \
    -extensions v3_ext -extfile csr.conf

# kubeconfig
kubectl config set-cluster local-apiserver \
--certificate-authority=ca.crt \
--embed-certs=true \
--server=https://127.0.0.1:6443 \
--kubeconfig=kubeconfig

kubectl config set-credentials admin \
--client-certificate=server.crt \
--client-key=server.key \
--embed-certs=true \
--kubeconfig=kubeconfig

kubectl config set-context default \
--cluster=local-apiserver \
--user=admin \
--kubeconfig=kubeconfig

kubectl config use-context default --kubeconfig=kubeconfig

3. Let's run!

 ./_output/bin/kube-apiserver --etcd-servers http://localhost:2379 \
--service-account-key-file=service-account-key.pem \
--service-account-signing-key-file=service-account-key.pem \
--service-account-issuer=api \
--tls-cert-file=server.crt \
--tls-private-key-file=server.key \
--client-ca-file=ca.crt


4. Debug / dockerization / using GoLand / VisualCode

dziala to w miare na ubuntu I guess
jeszcze dockerki musze przygotowac, jakby ktos se chcial postawic etcd / srodowisko do budowania w dockerze
a czy apiserver w dockerze ruszy, to nie wiem, zobaczymy
moze nawet docker compose... chociaz ten apiserver to moze lepiej poza dockerem do debugowania
lub rzuce okiem jak zrobic remote debug (robilem to kiedys w swiecie javy, mam nadzieje, ze w swiecie go bedzie podobnie) :D


5. GoLand env preparation


6. VisualCode env preparation


dopytac connecte o testy bo kabelek troche sie nagial, w razie potrzeby spawania...
listwy zagadac do adiego
swox
park
monitoring
o ubezpieczeniu franczyzne opisac
dokonczyc te identifier rozrzucenie na rozne kafkowe listenery
daszk daszek
